%!TEX root = index.tex
\begin{apendicesenv}

\chapter{Questionários}

\textbf{Samsung}

\begin{enumerate}
\item Nome: Luis Guilherme Selber
\item Há quanto tempo está na Samsung?
\item Qual o seu papel em relação ao projeto Ocean?
\item Quais são os objetivos da iniciativa Ocean?
\item Quais são as modalidades de cursos que são oferecidos pelo Ocean atualmente? Quais os objetivos de cada uma?
\item O que achou da migração do Laboratório para dentro da Universidade?
\item Quais eram as expectativas em relação à operação dentro da universidade?
\item Já foram obtidos resultados em relação à essa migração?
\item Como avalia a colaboração com o departamento de engenharia de produção, em relação a - Reserva de horários; - Burocracia; - Outras interações
\item Como o Ocean realiza a divulgação de sua operação para a Universidade como um todo?
\item Como o Ocean pode expandir as suas operações?
\end{enumerate}

\clearpage

\textbf{NEU}

\begin{enumerate}
\item Nome: Juliana Uechi
\item Há quanto tempo está no NEU?
\item Quais são as propostas do NEU?
\item Quais são os projetos atuais do NEU?
\item Como funcionava o NEU antes de se sediar no PRO?
\item Como o NEU foi parar dentro do InovaLab?
\item Como é o contato do NEU com a comunidade uspiana?
\item Como o NEU avalia a contribuição do Ocean para a Universidade e para o próprio NEU?
\item Qual é a percepção do NEU de ter outra entidade com o propósito de pré-acelerar empresas dentro do PRO?
\item Quais são as interações atuais entre o NEU e o Ocean?
\item Como o NEU contribui com a divulgação do Ocean?
\end{enumerate}

\clearpage

\textbf{PRO}

\begin{enumerate}
\item Nome: Fernando Laurindo
\item Quais são os projetos que o PRO têm acompanhado de perto?
\item Qual é o interesse do PRO com o Ocean?
\item Como o Ocean se relaciona com a tríade pesquisa, ensino e extensão?
\item Como tirar mais proveito do Ocean?
\item Como o departamento vê o impacto da cultura de empreendedorismo nos alunos?
\item Acha que o Ocean cumpre bem esse papel?
\item O laboratório está atendendo as expectativas?
\item O que acha que poderia ser melhorado no laboratório?
\end{enumerate}

\clearpage

\textbf{PRO}

\begin{enumerate}
\item Nome: Eduardo Zancul
\item Quais são os projetos que o PRO têm acompanhado de perto?
\item Qual é o interesse do PRO com o Ocean?
\item Como o Ocean se relaciona com a tríade pesquisa, ensino e extensão?
\item Como tirar mais proveito do Ocean?
\item Como o departamento vê o impacto da cultura de empreendedorismo nos alunos?
\item Acha que o Ocean cumpre bem esse papel?
\item O laboratório está atendendo as expectativas?
\item O que acha que poderia ser melhorado no laboratório?
\end{enumerate}

\clearpage

\textbf{Questionário Cursistas - Cursos Básicos}

\begin{enumerate}
\item Universidade:
\item Campus:
\item Turma:
\item Curso:
\item Você achou útil o conteúdo do curso (Sim/Não)?
\item Com base nesse curso, você tem interesse em aprofundar seus conhecimentos nos temas abordados (Sim/Não)?
\item O curso de forma geral atendeu suas expectativas (Frustrante / Não atendeu / Atendeu Parcialmente /Atendeu / Superou Expectativas) ?
\item Os instrutores / facilitadores corresponderam às expectativas? (Frustrante / Não atendeu / Atendeu parcialmente / Atendeu / Superou Expectativas )
\item A dinâmica do curso correspondeu às expectativas ( Frustrante / Não atendeu / Atendeu parcialmente / Atendeu / Superou Expectativas ) ? 
\item Sobre a localização do curso (Não adequado / Adequado / Excepcional):
\item Sobre a infraestrutura - Sala, equipamentos, ambiente, etc. (Não adequado / Adequado / Excepcional):
\item Sobre a infraestrutura - Material de apoio/apresentação (Não adequado / Adequado / Excepcional):
\item Sobre a infraestrutura - Horário / duração
(Não adequado / Adequado / Excepcional):
\item Sobre a infraestrutura - Coffe break
(Não adequado / Adequado / Excepcional):
\item O que mais o motivou nesse curso?
\item O que você acha que pode ser melhorado?
\item Qual tema você gostaria que fosse abordado num próximo curso?
\item Coloque qualquer comentário que ache relevante
\end{enumerate}

\clearpage

\textbf{Questionário Cursistas - Cursos Intensivos}

\begin{enumerate}
\item Nome do Grupo:
\item Como ficaram sabendo do programa?
\item Por que decidiram participar?
\item Qual era o estado do modelo de negócio antes de participar do programa?
\item Como o programa contribuiu para a evolução da ideia inicial?
\item Quais ações do programa considera que foram mais efetivas?
\item Quais ações do programa deixaram a desejar ou poderiam ser melhoradas?
\item Qual o estado atual do modelo de negócio?
\item O curso tem atendido as expectativas até o momento?

\end{enumerate}

\end{apendicesenv}